塔利班代表訪華 外交部：就打擊恐怖主義交換意見

阿富汗塔利班談判代表訪華 外交部：中國勸和促談

近日有報道稱，塔利班首席談判代表巴拉達爾（Mullah Abdul Ghani Baradar）及其他人員近日在北京與中方官員進行了會見。
中國外交部發言人今天（20日）證實此事，中方有關官員同巴拉達爾先生一行就阿富汗和平和解進程、打擊恐怖主義等問題交換了意見，強調這是中方勸和促談工作的一環。
陸慷當天回應稱，日前，阿富汗塔利班駐杜哈政治辦事處主任巴拉達爾和他的幾位助手訪問了中國。在華期間，中方有關官員同巴拉達爾先生一行就阿富汗和平和解進程、打擊恐怖主義等問題交換了意見。

陸慷表示，中方高度關注阿富汗局勢近年來的演變，一直為推動阿富汗和平和解進程積極發揮作用，始終支援阿富汗實現「阿人主導、阿人所有」的廣泛和包容性的和平和解，支援阿人內部對話。

陸慷說，中方基於一貫立場同巴拉達爾先生一行交換了意見。這也是中方勸和促談做有關各方工作的一環。雙方都認為這次交流是有益的，同意繼續就尋求阿富汗問題政治解決方案和打擊恐怖主義等保持溝通合作。中方將繼續通過各種方式和管道，積極同有關各方加強溝通協調，為阿富汗早日實現和平和解、實現穩定發展發揮應有作用。

（澎湃新聞）

向恐怖組織交換打擊恐怖主義意見，喺咩玩法？

利害了我的國

以毒攻毒

為左防止東突同伊斯蘭國會師搞到要統戰塔利班

If you cant beat them, join them

勾結恐怖勢力

塔利班見到世上最恐怖組織
都要跪低

恐怖分子同恐怖分子交流好正常

賊喊捉賊?

Trump Trump快啲加關稅啦！！

夠膽死勾結恐怖份子 仲要係美國死對頭

高度關注阿富汗

干預別國內政

同人交流反恐心得姐

恐怖份子都咁張揚交流 乜野世界

Fd底黎

兩班恐怖分子一齊交流

難怪思想教育營都可以視而不見

因為一帶一路？叫班人放條生路比小支支？

我好亂 究竟咩先係恐怖分子

革命烈士定暴民都係最後贏個個定義

恐怖分子同恐怖分子就住打擊恐怖主義交換意見

2018年2月，阿富汗總統加尼宣布，可以承認塔利班是合法政治團體。6月7日，阿富汗政府宣布，將對塔利班實行為期一周的停火。6月9日，塔利班宣布與阿富汗政府軍進行為期3天的停火，這是2001年阿富汗戰爭17年來，塔利班首次宣布停火。

2019年1月21日，塔利班襲擊阿富汗中部瓦爾達克省（Maidan Wardak）一處屬於「國家安全總局」的軍事設施，據聞死亡人數超過百人，如屬實，將為近17年來對阿富汗情報機構最大打擊之一。

2019年5月3日，阿富汗總統阿什拉夫·加尼·艾哈邁德扎伊宣布釋放175名塔利班囚犯，並呼籲塔利班放棄戰鬥，加入阿富汗和平進程。

***
就算係咁，佢宜家唔係恐怖份子，都係叛軍。支那係G20前咁搞，浸浸話要打鳩佢都好合理。